Служба доставки СДЭК
--------------------

Описание
========

Автоматический расчёт стоимости доставки СДЭК входит в "Русскую локализацию CS-Cart".

.. epigraph::

    Функциональные возможности:

    *   Автоматический калькулятор стоимости доставки СДЭК
    *   Передача информации по заказу в систему СДЭК
    *   Отслеживание заказа
    *   Формирование печатной формы квитанции к заказу
    *   Получение списка пунктов выдачи заказов

    -- Официальный сайт


Официальный сайт:  |link|

.. |link| raw:: html

   <!--noindex--><a href="http://edostavka.ru" target="_blank" rel="nofollow">SDEK.ru</a><!--/noindex-->

Настройка
=========

1.  Заключите договор с менеджером СДЭК.

2.  Установите модуль "Служба доставки - СДЭК".

3.  Создайте новый способ доставки (:doc:`см. "Создание способа доставки" </manager/shippings/general/settings/index>`).

    Настройки нового способа доставки:

    .. list-table::
        :stub-columns: 1
        :widths: 10 30

        *   -   Расчет тарифа
            -   В реальном времени

        *   -   Служба доставки
            -   СДЭК.

        *   -   Другие настройки
            -   На ваше усмотрение

    .. fancybox:: img/sdek_shippings_01.png
        :alt: sdek

4.  Выполните настройку нового способа доставки во вкладке "Настроить".

    Необходимые настройки:

    *   Логин для доступа к серверу расчетов

    *   Пароль для доступа к серверу расчетов

    *   Количество дней, через сколько будет произведена планируемая отправка заказа

    *   Город-отправитель

    *   ID города (заполняется автоматически при нажатии на ссылку "Получить ID города")

    *   Почтовый индекс города-отправителя (заполнять не обязательно, если задан город-отправитель)

    *   Выбор доступных тарифов (используются два тарифа экспресс-лайт "Склад-Склад" и "Склад-Дверь")

    *   Ширина упаковки, см

    *   Высота упаковки, см

    *   Длина упаковки, см

    Логин и пароль для расчета вы можете узнать у менеджера СДЭК.

    .. fancybox:: img/sdek_shippings_02.png
        :alt: sdek

5.  Проверьте работу автоматического расчёта.

    .. fancybox:: img/sdek_shippings_03.png
        :alt: sdek

(:doc:`Больше о способах доставки </manager/shippings/index>`)

Передача информации о заказе в СДЭК
===================================

1.  Откройте созданный заказ и оформите для него отгрузку. В окне оформления отгрузки выберите товары которые необходимо отгрузить и заполните поля:

    *   "Способ доставки" - выберите созданный способ доставки СДЭК.

    *   "Номер отслеживания" - укажите номер для отслеживания статусов заказа.

    *   "Перевозчик" - выберите СДЭК.

    .. note::

        Другие поля заполняйте на свое усмотрение.

    .. fancybox:: img/sdek_shippings_04.png
        :alt: sdek

2.  После оформления отгрузки в окне заказа появиться вкладка "Заказы на доставку СДЭК". В данной вкладке содержится информация о заказе для отправки в СДЭК. Для отправки информации нажмите на кнопку "Отправить".

    Информация для отправки в СДЭК:

    .. list-table::
        :stub-columns: 1
        :widths: 10 30

        *   -   Адрес доставки
            -   Если для способа доставки СДЭК в настройках доставки в поле "Тарифа" было указано "Склад-Склад", то данное поле будет содержать список пунктов выдачи заказов. Если в поле "Тарифа" было задано "Склад-Дверь", то в поле "Адрес доставки" будет указан адрес покупателя.

        *   -   Тариф СДЭК
            -   Тариф указанный в настройках способа доставки СДЭК.

        *   -   Комментарий СДЭК
            -   Комментарий к заказу, который необходимо передать в службу доставки СДЭК.

        *   -   Стоимость доставки
            -   Стоимость доставки товаров указанных в отгрузке, данную стоимость можно изменять.

        *   -   Наложенный платеж
            -   Стоимость оплаты за заказ.

        *   -   Прозвон получателя
            -   Данные для уведомления покупателя о поступлении заказа.

        *   -   Вызов курьера
            -   Данные для вызова курьера.

    .. fancybox:: img/sdek_shippings_05.png
        :alt: sdek

3.  После отправки информации о заказе в СДЭК вы можете во вкладке "Заказы на доставку СДЭК" посмотреть:

    *   Статусы отправленного заказа нажав на ссылку "Статусы заказа СДЭК".

    *   Квитанцию к отправленному заказу нажав на кнопку "Квитанция".

    *   Для обновления статусов заказа или удаления отправленного заказа нажмите на "шестеренку".

    .. fancybox:: img/sdek_shippings_06.png
        :alt: sdek

4.  Для просмотра статусов всех заказов нажмите на меню "Заказы" - "СДЭК" - "Статусы заказа СДЭК".

    .. fancybox:: img/sdek_shippings_07.png
        :alt: sdek

5.  Для просмотра статусов заказа в магазине нажмите на "Мой профиль" - "Заказы" и выберите заказ статус которого вы хотите посмотреть. В окне заказа выберите вкладку "Информация о доставке".

    .. fancybox:: img/sdek_shippings_08.png
        :alt: sdek
